笑語傳遍九大洲 - 蔣芸

笑語傳遍九大洲 - 蔣芸

互聯網

武肺疫情已爆發到全世界九大洲七大洋，東南西北無論白種、黃種、黑種人不斷有確診的壞消息傳出來，不幸而中招的亦無高大中上低下階層之分，囊括了領導人、大明星、球壇紅星、主教、總理夫人等，日日有令人震驚的新聞名人入列；如今重覆講這些已沒有意義；在人人自危的日子裏，一步一驚心，無法放鬆的任意而為已是一種常態。

想不到因為這次的武肺，激發了中國創作者的靈感，鋪天蓋地的「藝術作品」大量出現，尤其最近當地人創作的兒歌，內容竟是歌頌武漢的方艙醫院，歌名就叫「方艙醫院好神奇」；你沒有聽錯，這種臨時搭建的隔離確診病患者的醫院曾不斷出現在鏡頭前，完工之快速、病人之眾多、衛生設備之差勁，出高工資也吸引不到肯亡命進艙去做清潔的工人，這一點才叫神奇吧！創作者說：「在中國許多地方疫情都歸零了，需要一些歡樂的心態，對孩子們進行一些生命教育和愛國主義的教育」云云。

歸零？你相信嗎？其他國家每日公佈的確診人數、死亡人數、新增人數種種數據中，中國的公佈數字直線下降，但歸零？未免太天方夜譚，大家都希望數字是真實的，不再有任何隱瞞，飽受教訓的中國，因為過往弄虛作假的例子太多，如今要叫世人相信也難矣哉。

兒童歌曲把方艙醫院形容成歌舞昇平之地，還成為各門各派展現武術、拳術、歌唱、跳舞等功夫之所，的確令人啼笑皆非，一句「笑語傳遍九大洲」 更搞笑，說到底傳遍九大洲的那裏是笑語啊，是當地特產令人聞風色變的武漢肺炎才真。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com